點樣分辨情緒病同單純唔開心

如題
單純嘅長期唔開心同有情緒病嗰啲點分？或者點先介定為心理疾病？定只有求醫先有答案？

簡單黎講係 1. 持續既 比平常人唔開心 2. 更唔開心既情緒 3. 影響到日常生活
通常醫生會用DSM V
我照copy左段 請睇下面 9項 dsm c criteria

「抑鬱症」這個詞大家聽得多，但仍然不被社會大眾所理解。究竟抑鬱症是咩？普通人點睇抑鬱症？藝術治療師（表達藝術）為大家打開有關抑鬱症的種種迷思。

重性抑鬱障礙（英語：Major depressive disorder），也稱為臨床抑鬱症、重性抑鬱症、單極性抑鬱障礙，是一種精神疾病。在美國的自殺者中，有百分之六十的人患有重性抑鬱障礙或者其他心理障礙。所以，有情緒病是真的會死人的（正如癌症是重症會死人一樣），別以為是小事！就當是醫一個重病一樣去醫治就好！

這種精神疾病的典型表現是：患者陷於抑鬱的情感狀態，自尊心降低，對以往喜愛的活動失去興趣。根據美國精神疾病診斷與統計手冊（DSM-V）（2013），診斷憂鬱症的標準（DSM-5）共有九個症狀，包括：

1. 一整天大部分時間都不快樂

2. 興趣減少

3. 體重或食慾下降

4. 失眠（或嗜睡）

5. 思考動作變得緩慢

6. 整天沒活力病懨懨

7. 覺得活的沒意思（沒價值感或罪惡感）

8. 無法專注或決斷

9. 反覆有自殺念頭。

如果符合5 個症狀或更多，並持續兩周以上，做平常開心的事也不快樂，就要小心自己得到憂鬱症了。（聆聽自己 認識憂鬱症： ）* 此只為一粗略參考，懷疑有抑鬱症人士應尋求專業人士確定，如臨床心理學家。

建議求醫
普通醫生都會有能力處理，唔一定要專科

試下做個self test
長期失落 自我責怪 唔想出街/見人 失眠 頭痛 胃痛 嘔吐 耳鳴 抽筋 手腳麻痺 精神緊張 難以集中精神 易攰 對某事物/人感到驚恐 有自殘/自殺念頭 都係一啲典型嘅情緒病症狀 有嘅就要盡快睇醫生
長期唔開心而唔解決係好有可能演變成情緒病

精神科醫生=開藥 斷症 寫醫生紙
心理學家=傾計 開解 （唔可以開藥）
或者可以先試下搵社工

利申：患有抑鬱症5年

可能
之前睇過個電視節目話好多關於情緒病的問卷 藥廠都有份參與
問卷的形式都係傾向問有幾多負面的情緒
而唔係問有幾多正面的情緒
所以搞到好多人都覺得自己有情緒病
所以中左d標準都唔洗咁擔心

DSM V係俾醫生用既，我都係copy上黎俾你參考下
真實DSM V每個item仲有幾句解釋 長好多

真心建議求醫
醫生可以斷症 開藥 轉介社工心理學家

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

你會唔會有開心嘅時候

試吓做mindfulness,外國會用黎醫情緒病

即冥想？

會
我自己個人情況係 當遇到啲開心嘅事 又或者係好笑嘢 會笑得出 但係當個人冷靜返落嚟 嗰種感覺會好快消失 而且有時甚至會加倍失落
醫學界解釋係腦部胺多酚分泌唔夠 所以會長期down

不過如果你話有無試過全日都好開心 就應該無

有錢有能力醫咪情緒病

你覺得非洲有無人有情緒病呀

巴打加油。我都會有開心嘅時候，真係會好開心，但自己一個嗰世界真係完全唔一樣，可以一分鐘內變咗另一個情緒，唔知發生緊咩事。

情緒病有特定symptoms 建議樓主去搵輔導心理學家睇睇
利申過來人

唔駛驚
亦唔需要怪責自己
可以先試下去搵心理學家傾下計
慢慢嚟

利申：我係絲

其實系外國譯禪時既用語，都系講求做野專心一意，吾好太批判自己，落評語比自己要有建設性，唔好all or nothing，要識short/mid/long term，語意上無中國文化講禪甘玄，都系一啲小技巧去調整自己心態為主